sreset et hypothèses sur la dénotation (Axiom)

src/Lustre/Denot/SDtoRel.v
@@ -2941,15 +2941,863 @@ Qed.
 
 Import Cpo_streams_type.
 
+Definition all_cons {I} {SI : I -> Type} (p : DS_prod SI) : Prop :=
+  forall x, is_cons (p x).
+
+Lemma rem_app_env :
+  forall (X Y : DS_prod SI),
+    all_cons X ->
+    REM_env (APP_env X Y) == Y.
+Proof.
+  clear.
+  intros * Hc.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  rewrite REM_env_eq, APP_env_eq, APP_simpl, rem_app; auto.
+Qed.
+
+Lemma app_app_env :
+  forall (X Y Z : DS_prod SI),
+    APP_env (APP_env X Y) Z == APP_env X Z.
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  rewrite 2 APP_env_eq, 2 APP_simpl, app_app; auto.
+Qed.
+
+Section MASK_RESET.
+
+Lemma abs_ok :
+  forall f X,
+    envG f (APP_env (fun _ => DS_const abs) X)
+    == APP_env (fun _ => DS_const abs) (envG f X).
+Proof.
+  clear.
+Abort.
+
+(* Lemma smask_eq_1 : *)
+(*   forall {A} rs (xs : DS (sampl A)), *)
+(*     smask 1 (cons true rs) xs == smask O (cons false rs) xs. *)
+(* Proof. *)
+(*   intros. *)
+(*   rewrite 2 smask_eq; auto. *)
+(* Qed. *)
+Definition FIRST_env : DS_prod SI -C-> DS_prod SI := DMAPi (fun _ => FIRST _).
+Lemma FIRST_env_eq :
+  forall X x,
+    (FIRST_env X) x = first (X x).
+Proof.
+  trivial.
+Qed.
+Lemma first_env_eq_compat :
+  forall X Y, X == Y -> FIRST_env X == FIRST_env Y.
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  now rewrite 2 FIRST_env_eq, <- 2 PROJ_simpl, H.
+Qed.
+Lemma first_app_env : forall X Y, FIRST_env (APP_env X Y) == FIRST_env X.
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  now rewrite FIRST_env_eq, APP_env_eq, APP_simpl, first_app_first.
+Qed.
+
+(* Fixpoint nrem_env (n : nat) (X : DS_prod SI) : DS_prod SI := *)
+(*   match n with *)
+(*   | O => X *)
+(*   | S n => nrem_env n (REM_env X) *)
+(*   end. *)
+
+Definition abs_env : DS_prod SI := fun _ => DS_const abs.
+Lemma abs_ok :
+  forall f X n,
+    FIRST_env (nrem_env n X) == APP_env abs_env 0 ->
+    FIRST_env (nrem_env n (envG f X)) == APP_env abs_env 0.
+Abort.
+
+
+Lemma env_bisimulation_allin1 : forall (R: DS_prod SI -> DS_prod SI -> Prop),
+        (forall x1 x2 y1 y2, R x1 y1 -> x1==x2 -> y1==y2 -> R x2 y2)
+   -> (forall (x y:DS_prod SI), (all_cons x \/ all_cons y) -> R x y -> FIRST_env x == FIRST_env y /\ R (REM_env x) (REM_env y))
+   -> forall x y, R x y -> x == y.
+Proof.
+  clear.
+  (* intros * IH Hfr X Y Hr. *)
+  (* apply Oprodi_eq_intro; intro i. *)
+  (* eapply DS_bisimulation_allin1 with *)
+  (*   (R := fun U V => exists X Y, U == X i /\ V == Y i). 3: eauto. admit. *)
+  (* clear Hr. clear X Y. *)
+  (* intros U V Hc (X & Y & Hu & Hv). *)
+  (* destruct (Hfr X Y); auto. *)
+
+  (* apply (DS_bisimulation R); *)
+  (*   auto; intros ?? Hic ?; now apply Hfr in Hic. *)
+  (* Qed. *)
+Abort.
+
+Lemma first_le :
+  forall A (x : DS A),
+    first x <= x.
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  remember_ds (first x) as y.
+  revert_all; cofix Cof; intros.
+  destruct y.
+  - constructor.
+    rewrite <- eqEps in Hy.
+    now apply Cof.
+  - clear Cof.
+    destruct (@is_cons_elim _ x) as (vx & x' & Hx).
+    { apply first_is_cons; now rewrite <- Hy. }
+    rewrite Hy, Hx, first_cons; auto.
+Qed.
+
+Lemma first_fun :
+  forall A B (f : DS A -C-> DS B) x,
+    is_cons x ->
+    is_cons (f x) ->
+    first (f x) == first (f (first x)).
+Proof.
+  clear.
+  intros * Hc Hcf.
+  destruct (is_cons_elim Hc) as (vx & x' & Hx).
+  destruct (is_cons_elim Hcf) as (vfx & fx' & Hfx).
+  rewrite Hfx, Hx, 2 first_cons.
+  rewrite Hx in Hfx.
+  destruct (@is_cons_elim _ (f (cons vx 0))) as (?&?&?).
+  { rewrite Hx in *.
+    admit. }
+Abort.
+
+(* Lemma test_du_principe_d'induction : *)
+(*   forall f R X, *)
+(*     envG f (smask_env O R X) == smask_env O R (sreset_aux (envG f) R X (envG f X)). *)
+(* Proof. *)
+(*   clear. *)
+(*   intros. *)
+(*   eapply env_bisimulation_allin1 with *)
+(*     (R := fun U V => exists R X, *)
+(*             U == envG f (smask_env O R X) *)
+(*             /\ V == smask_env O R (sreset_aux (envG f) R X (envG f X)) *)
+(*     ). *)
+(*   3: eauto. *)
+(*   admit. *)
+(*   clear. *)
+(*   intros U V Hc (R & X & Hu & Hv). *)
+(*   assert (exists r R', R == cons r R') by admit. *)
+(*   destruct H as (r & R' & Hr). *)
+
+(*   rewrite Hr, smask_env_eq in Hu. *)
+(*   rewrite Hr, sreset_aux_eq, smask_env_eq in Hv. *)
+(*   destruct r. admit. (*  OK abs *) *)
+(*   rewrite app_app_env in Hv. *)
+(*   split. *)
+(*   { rewrite Hu, Hv, first_app_env. *)
+(* (*   } *) *)
+(* (*   Search app first. *) *)
+(* (* Qed. *) *)
+(* Abort. *)
+
+(* Lemma smask0_sreset : *)
+(*   forall f R X, *)
+(*     (* conditions sur f, lp etc. *) *)
+(*   (* idée : FIRST_env (f X) == f (FIRST_env X) pour length-preserving ???? *) *)
+(*     envG f (smask_env O R X) == smask_env O R (sreset (envG f) R X). *)
+(* Proof. *)
+(*   clear. *)
+(*   intros. *)
+(*   assert (exists r R', R == cons r R') by admit. *)
+(*   destruct H as (r & R' & Hr). *)
+(*   rewrite sreset_eq. *)
+(*   rewrite Hr. *)
+(*   rewrite sreset_aux_eq. *)
+(*   rewrite 2 smask_env_eq. *)
+(*   destruct r. *)
+(*   admit. (* ok absences *) *)
+(*   rewrite rem_app_env. *)
+(*   2: admit. (* ok all_cons *) *)
+(*   rewrite app_app_env. *)
+(* Qed. *)
+
+
+(** Un prédicat co-inductif pour remplacer DS_bisimulation ? *)
+Section TEST_bisim.
+  Context {A : Type}.
+
+  CoInductive DS_eq : DS A -> DS A -> Prop :=
+  | DSe :
+    forall x y,
+      DS_eq (rem x) (rem y) ->
+      first x == first y ->
+      DS_eq x y.
+
+  Lemma Oeq_DS_eq : forall x y, x == y -> DS_eq x y.
+  Proof.
+    cofix Cof; intros; constructor; auto.
+  Qed.
+
+  Lemma DS_eq_Oeq : forall x y, DS_eq x y -> x == y.
+  Proof.
+    intros.
+    apply DS_bisimulation_allin1 with
+      (R := fun U V => exists x y, DS_eq x y
+                           /\ U == x /\ V == y).
+    3: eauto.
+    { intros * ? Eq1 Eq2.
+      setoid_rewrite <- Eq1.
+      setoid_rewrite <- Eq2.
+      auto. }
+    clear.
+    intros U V Hc (X & Y & Heq & Hu & Hv).
+    inversion_clear Heq as [?? He Hf Eq1 Eq2].
+    setoid_rewrite Hu.
+    setoid_rewrite Hv.
+    split; eauto.
+  Qed.
+
+  Lemma DS_eq_Oeq_iff : forall x y, DS_eq x y <-> x == y.
+  Proof.
+    split; auto using Oeq_DS_eq, DS_eq_Oeq.
+  Qed.
+
+End TEST_bisim.
+
+(* le même pour les environnements *)
+Section TEST_env.
+  CoInductive env_eq : DS_prod SI -> DS_prod SI -> Prop :=
+| Ee :
+  forall X Y (* X' Y' *),
+    env_eq (REM_env X) (REM_env Y) ->
+    FIRST_env X == FIRST_env Y ->
+    (* pour éviter d'avoir à le faire dans les preuves : *)
+    (* X == X' -> *)
+    (* Y == Y' -> *)
+    env_eq X Y.
+
+Lemma Oeq_env_eq : forall X Y, X == Y -> env_eq X Y.
+Proof.
+  clear.
+  cofix Cof; intros.
+  apply Ee; auto.
+  - apply Cof.
+    now rewrite H.
+  - now rewrite H.
+Qed.
+
+Lemma env_eq_Oeq : forall X Y, env_eq X Y -> X == Y.
+Proof.
+  clear.
+  intros * Heq.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
+  apply DS_bisimulation_allin1
+    with (R := fun U V => exists X Y, env_eq X Y
+                              /\ U == X i /\ V == Y i).
+  3: eauto.
+  { intros * ? Eq1 Eq2.
+    setoid_rewrite <- Eq1.
+    setoid_rewrite <- Eq2.
+    auto. }
+  clear.
+  intros U V Hc (X & Y & Heq & Hu & Hv).
+  inversion_clear Heq as [?? He Hf Eq1 Eq2].
+  (* rewrite Eq1, Eq2 in Hf. *)
+  split.
+  - rewrite Hu, Hv, <- 2 FIRST_env_eq; auto.
+  - exists (REM_env X), (REM_env Y); split; auto.
+    now rewrite Hu, Hv.
+Qed.
+
+Lemma env_eq_ok : forall X Y, X == Y <-> env_eq X Y.
+Proof.
+  split; auto using Oeq_env_eq, env_eq_Oeq.
+Qed.
+
+Global Add Parametric Morphism : env_eq
+       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> iff
+         as env_eq_morph.
+Proof.
+  clear.
+  intros * Eq1 * Eq2.
+  split; intros Heq%env_eq_ok; apply env_eq_ok; eauto.
+Qed.
+
+End TEST_env.
+
+Lemma nrem_rem_env :
+  forall X n, nrem_env n (REM_env X) == REM_env (nrem_env n X).
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  revert X.
+  induction n; auto.
+  intro X; simpl.
+  autorewrite with cpodb.
+  rewrite IHn; auto.
+Qed.
+
+(* TODO: ailleurs ? Utiliser ? *)
+Lemma nrem_env_eq :
+  forall X Y,
+    (forall n, FIRST_env (nrem_env n X) == FIRST_env (nrem_env n Y)) ->
+    X == Y.
+Proof.
+  clear.
+  intros * Hr.
+  apply env_eq_Oeq.
+  revert Hr. revert X Y.
+  cofix Cof; intros.
+  constructor.
+  - apply Cof; intro n.
+    rewrite 2 nrem_rem_env.
+    apply (Hr (S n)).
+  - apply (Hr O).
+Qed.
+
+Lemma smask_env_eq_1 :
+  forall rs X,
+    smask_env 1 (cons true rs) X == smask_env O (cons false rs) X.
+Proof.
+  intros.
+  rewrite 2 smask_env_eq; auto.
+Qed.
+
+
+Lemma all_infinite_all_cons :
+  forall (env : DS_prod SI),
+    all_infinite env -> all_cons env.
+Proof.
+  intros env Inf x; specialize (Inf x); now inv Inf.
+Qed.
+
+
+(* à prouver par induction sur le programme?  *)
+Axiom abs_indep :
+  forall f X,
+    envG f (APP_env abs_env X)
+    == APP_env abs_env (envG f X).
+
+Lemma abs_abs_abs :
+  abs_env == APP_env abs_env abs_env.
+Proof.
+  clear.
+  unfold abs_env.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  rewrite APP_env_eq.
+  setoid_rewrite DS_const_eq at 1 2.
+  now rewrite APP_simpl, app_cons.
+Qed.
+
+Lemma all_cons_abs_env : all_cons abs_env.
+Proof.
+  clear.
+  intro; eauto using is_cons_DS_const.
+Qed.
+
+Corollary forever_abs :
+  forall f,
+    envG f abs_env == abs_env.
+Proof.
+  clear.
+  intro f.
+  apply env_eq_Oeq.
+  remember_ds abs_env as X.
+  remember_ds (envG f X) as Y.
+  revert HX HY.
+  revert X Y.
+  cofix Cof; intros.
+  rewrite abs_abs_abs in HX.
+  rewrite HX, abs_indep in HY.
+  constructor.
+  - apply Cof.
+    + rewrite HX, rem_app_env; auto using all_cons_abs_env.
+    + rewrite HY, HX, 2 rem_app_env; auto using all_cons_abs_env.
+  - now rewrite HX, HY, first_app_env, <- abs_abs_abs.
+Qed.
+
+Fixpoint take {A} (n : nat) (s : DS A) : DS A :=
+  match n with
+  | O => 0
+  | S n => app s (take n (rem s))
+  end.
+
+Global Add Parametric Morphism A n : (take n)
+       with signature @Oeq (DS A) ==> @Oeq (DS A)
+         as take_morph.
+Proof.
+  clear.
+  induction n; auto; intros ?? Heq; simpl.
+  rewrite Heq at 1.
+  rewrite (IHn _ (rem y)); auto.
+Qed.
+
+Fixpoint take_env n (env : DS_prod SI) : DS_prod SI :=
+  match n with
+  | O => 0
+  | S n => APP_env env (take_env n (REM_env env))
+  end.
+
+Global Add Parametric Morphism n : (take_env n)
+       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI)
+         as take_env_morph.
+Proof.
+  clear.
+  induction n; auto; intros ?? Heq; simpl.
+  rewrite Heq at 1.
+  rewrite (IHn _ (REM_env y)); auto.
+  now rewrite Heq.
+Qed.
+
+Lemma take_env_1 : forall X, take_env 1 X = FIRST_env X.
+Proof.
+  trivial.
+Qed.
+
+
+Lemma take_1 : forall A (x : DS A), take 1 x = first x.
+Proof.
+  trivial.
+Qed.
+
+(* FIXME: virer ? *)
+Lemma take_rem_env :
+  forall n X,
+    all_cons X ->
+    take_env n (REM_env X) == REM_env (take_env (S n) X).
+Proof.
+  intros.
+  destruct n; simpl; rewrite rem_app_env; auto.
+Qed.
+
+Lemma take_env_eq :
+  forall n X x,
+    take_env n X x = take n (X x).
+Proof.
+  induction n; simpl; intros; auto.
+  now rewrite APP_env_eq, IHn, REM_env_eq.
+Qed.
+
+Lemma take_env_Oeq :
+  forall X Y,
+    (forall n, take_env n X == take_env n Y) ->
+    X == Y.
+Proof.
+  clear.
+  intros * Ht.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
+  eapply DS_bisimulation_allin1 with
+    (R := fun U V => forall n, take n U == take n V).
+  3: intro n; rewrite <- 2 take_env_eq; eauto.
+  { intros * ? Eq1 Eq2.
+    setoid_rewrite <- Eq1.
+    setoid_rewrite <- Eq2.
+    eauto. }
+    clear.
+  intros U V Hc Ht.
+  split.
+  - rewrite <- 2 take_1; auto.
+  - intro n.
+    destruct (@is_cons_elim _ U) as (u & U' & Hu).
+    { destruct Hc; auto.
+      apply first_is_cons.
+      rewrite <- take_1, Ht, take_1.
+      now apply is_cons_first. }
+    destruct (@is_cons_elim _ V) as (v & V' & Hv).
+    { destruct Hc; auto.
+      apply first_is_cons.
+      rewrite <- take_1, <- Ht, take_1.
+      now apply is_cons_first. }
+    specialize (Ht (S n)); simpl in Ht.
+    rewrite Hu, Hv, 2 rem_cons, 2 app_cons in *.
+    now apply Con_eq_simpl in Ht as [].
+Qed.
+
+Lemma app_first_rem_env :
+  forall X, APP_env (FIRST_env X) (REM_env X) == X.
+Proof.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
+  rewrite APP_env_eq, FIRST_env_eq, REM_env_eq.
+  apply app_first_rem.
+Qed.
+Lemma app_app_first_env :
+  forall X Y, APP_env (FIRST_env X) Y == APP_env X Y.
+Proof.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
+  rewrite APP_env_eq, FIRST_env_eq.
+  apply app_app_first.
+Qed.
+Lemma all_cons_app :
+  forall (X Y : DS_prod SI),
+    all_cons X ->
+    all_cons (APP_env X Y).
+Proof.
+  clear.
+  intros * Hc i.
+  apply is_cons_app, Hc.
+Qed.
+
+
+(* à prouver par induction sur le programme?  *)
+Axiom lp :
+  forall f X Y n,
+    (* + infinité ? *)
+    take_env n X == take_env n Y ->
+    take_env n (envG f X) == take_env n (envG f Y).
+
+(* TODO: autre formulation, avec first ?  C'est pas nul en fait ?<*)
+Corollary lp_app :
+  forall f X Y,
+    all_cons (envG f X) -> (* pas forcément X s besoin *)
+    envG f (APP_env X Y) == APP_env (envG f X) (REM_env (envG f (APP_env X Y))).
+Proof.
+  clear.
+  intros * Hc.
+  pose proof (Hlp := lp f (APP_env X Y) X 1).
+  simpl in Hlp.
+  rewrite app_app_env in Hlp.
+  rewrite <- app_first_rem_env, Hlp, rem_app_env, app_app_env;
+    auto using all_cons_app.
+Abort. (* aparemment inutile *)
+
+(** Entrées absentes -> sorties absentes, à prouver avec la correction
+    des horloges *)
+(* TODO: toutes les entrées ou seulement ins ? *)
+CoInductive abs_align : DS_prod SI -> DS_prod SI -> Prop :=
+| Aa :
+  forall X Y,
+    abs_align (REM_env X) (REM_env Y) ->
+    (FIRST_env X == (fun _ => cons abs 0) -> FIRST_env Y == (fun _ => cons abs 0)) ->
+    abs_align X Y.
+
+Global Add Parametric Morphism : abs_align
+       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> Basics.impl
+         as abs_align_morph.
+Proof.
+  clear.
+  cofix Cof; intros * Eq1 * Eq2 Habs; inv Habs; constructor.
+  - eapply Cof; try eassumption; now rewrite ?Eq1, ?Eq2.
+  - now rewrite <- Eq1, <- Eq2.
+Qed.
+
+Axiom abs_align_ok :
+  forall f X,
+    abs_align X (envG f X).
+
+
+
+
+Lemma take_bool_dec :
+  forall n R,
+    infinite R ->
+    take n R == take n (DS_const false)
+    \/ exists m, m < n
+           /\ take m R == take m (DS_const false)
+           /\ first (nrem m R) == cons true 0.
+Proof.
+  clear.
+  induction n; intros * Infr; auto.
+  inversion_clear Infr as [Cr Infr'].
+  destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
+  rewrite Hr, rem_cons in *.
+  destruct r.
+  - (* true trouvé *)
+    right.
+    exists O; simpl.
+    rewrite Hr, first_cons; auto with arith.
+  - simpl.
+    rewrite DS_const_eq, 2 rem_cons, 2 app_cons.
+    destruct (IHn R' Infr') as [Ht|(m & Hlt & Ht & Hf)].
+    + rewrite Ht; auto.
+    + right; exists (S m); simpl.
+      rewrite Hr, 2 rem_cons, 2 app_cons, Ht, Hf.
+      auto with arith.
+Qed.
+
+(** on peut éliminer [REM_env (APP_env X Y)] s'il est sous un [APP_env X] *)
+Lemma app_rem_take_env :
+  forall n X Y,
+    APP_env X (take_env n (REM_env (APP_env X Y))) == APP_env X (take_env n Y).
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
+  repeat rewrite ?APP_env_eq, ?REM_env_eq, ?take_env_eq.
+  apply DS_bisimulation_allin1 with
+    (R := fun U V =>
+            U == V
+            \/ exists X Y,
+              U == app X (take n (rem (app X Y)))
+              /\ V == app X (take n Y)).
+  3: right; exists (X i), (Y i); auto.
+  { intros * ? Eq1 Eq2.
+    setoid_rewrite <- Eq1.
+    setoid_rewrite <- Eq2.
+    eauto. }
+  clear.
+  intros U V Hc [Heq | (X & Y & Hu & Hv)].
+  { setoid_rewrite Heq; auto. }
+  destruct (@is_cons_elim _ X) as (x & X' & Hx).
+  { destruct Hc; eapply app_is_cons; [rewrite <- Hu| rewrite <- Hv]; auto. }
+  rewrite Hx, app_cons, rem_app in Hu; auto.
+  rewrite Hx, app_cons in Hv.
+  split.
+  - rewrite Hu, Hv; auto.
+  - setoid_rewrite Hu.
+    setoid_rewrite Hv.
+    auto.
+Qed.
+
+(* Lemma TEST : *)
+(*   (* TEST: plus général encore *) *)
+(*   forall I SI f (X Y : @DS_prod I SI), *)
+(*     (* (forall (X:@DS_prod I SI)c i, f X i = f (X i)) -> *) *)
+(*     APP_env X (f (REM_env (APP_env X Y))) == APP_env X (f Y). *)
+(* Proof. *)
+(*   clear. *)
+(*   intros. *)
+(*   apply Oprodi_eq_intro; intro i. *)
+(*   repeat rewrite ?APP_env_eq, ?REM_env_eq. *)
+(*   apply DS_bisimulation_allin1 with *)
+(*     (R := fun U V => *)
+(*             U == V *)
+(*             \/ exists X Y, *)
+(*               U == app X (f (REM_env  (rem (app X Y))) *)
+(*               /\ V == app X (take n Y)). *)
+(*   3: right; exists (X i), (Y i); auto. *)
+(*   { intros * ? Eq1 Eq2. *)
+(*     setoid_rewrite <- Eq1. *)
+(*     setoid_rewrite <- Eq2. *)
+(*     eauto. } *)
+(*   clear. *)
+(*   intros U V Hc [Heq | (X & Y & Hu & Hv)]. *)
+(*   { setoid_rewrite Heq; auto. } *)
+(*   destruct (@is_cons_elim _ X) as (x & X' & Hx). *)
+(*   { destruct Hc; eapply app_is_cons; [rewrite <- Hu| rewrite <- Hv]; auto. } *)
+(*   rewrite Hx, app_cons, rem_app in Hu; auto. *)
+(*   rewrite Hx, app_cons in Hv. *)
+(*   split. *)
+(*   - rewrite Hu, Hv; auto. *)
+(*   - setoid_rewrite Hu. *)
+(*     setoid_rewrite Hv. *)
+(*     auto. *)
+(* Qed. *)
+
+
+
+Lemma take_smask_false :
+  forall n R X,
+    take n R == take n (DS_const false) ->
+    take_env n (smask_env O R X) == take_env n X.
+Proof.
+  clear.
+  induction n; simpl; intros * Heq; auto.
+  rewrite DS_const_eq, app_cons, rem_cons in Heq.
+  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
+  { eapply app_is_cons; now rewrite Heq. }
+  rewrite Hr, app_cons, rem_cons, smask_env_eq in *.
+  apply Con_eq_simpl in Heq as []; subst.
+  rewrite app_app_env, <- (IHn R' (REM_env X)), app_rem_take_env; auto.
+Qed.
+
+Lemma take_sreset_aux_false :
+  forall n f R X Y,
+    take n R == take n (DS_const false) ->
+    take_env n (sreset_aux f R X Y) == take_env n Y.
+Proof.
+  clear.
+  induction n; simpl; intros * Heq; auto.
+  rewrite DS_const_eq, app_cons, rem_cons in Heq.
+  destruct (@is_cons_elim _ R) as (r & R' & Hr).
+  { eapply app_is_cons; now rewrite Heq. }
+  rewrite Hr, app_cons, rem_cons, sreset_aux_eq in *.
+  apply Con_eq_simpl in Heq as []; subst.
+  rewrite app_app_env.
+  setoid_rewrite <- (IHn f R' (REM_env X)) at 2; auto.
+  now rewrite app_rem_take_env.
+Qed.
+
+Lemma rem_abs_env : REM_env (abs_env) == abs_env.
+Proof.
+  unfold abs_env.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  now rewrite REM_env_eq, DS_const_eq, rem_cons at 1.
+Qed.
+
+Lemma abs_align_abs :
+  forall X, abs_align abs_env X ->
+       X == abs_env.
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  apply env_eq_Oeq.
+  remember_ds abs_env as A.
+  revert_all; cofix Cof; intros * Ha Habs.
+  inversion_clear Habs as [?? Hab Hf].
+  constructor.
+  - apply Cof; auto.
+    now rewrite Ha, rem_abs_env.
+  - assert (FIRST_env abs_env == (fun _ => cons abs 0)).
+    { unfold abs_env.
+      apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+      now rewrite FIRST_env_eq, DS_const_eq, first_cons. }
+    rewrite Hf; rewrite Ha; auto.
+Qed.
+
+Lemma rem_env_eq_compat :
+  forall I SI (X Y : @DS_prod I SI), X == Y -> REM_env X == REM_env Y.
+Proof.
+  clear.
+  intros.
+  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
+  now rewrite 2 REM_env_eq, <- 2 PROJ_simpl, H.
+Qed.
+
+(* le véritable cas de base *)
+Lemma smask_sreset0 :
+  forall f R X,
+    all_infinite X ->
+    infinite R ->
+    envG f (smask_env O R X) == smask_env O R (sreset_aux (envG f) R X (envG f X)).
+Proof.
+  clear - InfG.
+  intros * Infx Infr.
+  apply take_env_Oeq; intro n.
+  destruct (take_bool_dec n R Infr) as [Hr | (m & Hle & Hr & Hf)].
+  - rewrite take_smask_false, take_sreset_aux_false, lp; auto.
+    now apply take_smask_false.
+  - pose proof (Ht := lp f (smask_env O R X) X m (take_smask_false m R X Hr)).
+    pose proof (Habs := abs_align_ok f (smask_env O R X)).
+    specialize (InfG X f Infx) as Infy.
+    revert Ht Habs Infy.
+    generalize (envG f X); intros Y.
+    generalize (envG f (smask_env O R X)); intro Z.
+    revert Hr Hf Infr Infx Hle.
+    revert R X Y Z n.
+    induction m; simpl; intros;
+      inversion_clear Infr as [Cr InfR];
+      destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr').
+    + rewrite Hr', first_cons, smask_env_eq in *.
+      apply Con_eq_simpl in Hf as []; subst.
+      apply abs_align_abs in Habs as ->; auto.
+    + destruct n;[lia|].
+      inv Habs.
+      rewrite Hr', rem_cons, smask_env_eq in *.
+      rewrite DS_const_eq, 2 app_cons in Hr.
+      apply Con_eq_simpl in Hr as []; subst; simpl.
+      rewrite rem_cons, sreset_aux_eq, 3 app_app_env, 2 rem_app_env in *.
+      apply first_env_eq_compat in Ht as Hft.
+      apply rem_env_eq_compat in Ht as Hrt.
+      rewrite 2 first_app_env in Hft.
+      rewrite 2 rem_app_env in Hrt; auto using all_infinite_all_cons.
+      rewrite <- (app_app_first_env Y), <- (app_app_first_env Z), Hft, IHm; auto with arith.
+      all: auto using all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+      (* reste [all_cons Z] *)
+      intro x; apply first_is_cons.
+      rewrite <- FIRST_env_eq, <- PROJ_simpl, Hft, PROJ_simpl, FIRST_env_eq.
+      apply is_cons_first.
+      now destruct (Infy x).
+Qed.
+
+(* le cas de base rencontré dans smask_sreset, à inliner ??? *)
+Lemma smask_sreset1 :
+  forall f R X,
+    all_infinite X ->
+    infinite R ->
+    envG f (smask_env 1 (cons true R) X)
+    == smask_env 1 (cons true R) (sreset_aux (envG f) (cons false R) X (envG f X)).
+Proof.
+  clear - InfG.
+  intros * Infx Infr.
+  pose proof (Hm := smask_sreset0 f (cons false R) X).
+  rewrite 2 smask_env_eq, sreset_aux_eq, app_app_env, rem_app_env, Hm in *; auto.
+  constructor; rewrite ?rem_cons; auto.
+  all: apply all_infinite_all_cons, InfG, Infx.
+Qed.
+
+      Set Nested Proofs Allowed.
+    Lemma nrem_env_inf :
+      forall n (X : DS_prod SI),
+        all_infinite X ->
+        all_infinite (nrem_env n X).
+    Proof.
+      induction n; simpl; intros * HH; auto.
+      apply REM_env_inf, IHn, HH.
+    Qed.
+
 (* le résultat important, à prouver *)
 Lemma smask_sreset :
   forall f k R X,
+    infinite R ->
+    all_infinite X ->
     (* conditions sur f, lp etc. *)
     envG f (smask_env k R X) == smask_env k R (sreset (envG f) R X).
 Proof.
-  (* cf dépôt K *)
-  clear.
-Admitted.
+  clear - InfG.
+  intros * Infr Infx.
+  rewrite sreset_eq.
+  destruct k.
+  (* k = 0, cas de base *)
+  { inversion_clear Infr as [Cr InfR].
+    destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
+    rewrite Hr, rem_cons in *.
+    destruct r.
+    - rewrite 2 smask_env_eq.
+      apply forever_abs.
+    - rewrite <- 2 smask_env_eq_1.
+      apply smask_sreset1; auto. }
+  (* on va raisonner par co-induction grâce à [env_eq] *)
+  remember_ds X as Xn.
+  remember (_ (envG f) Xn) as Y eqn:HH.
+  (* tout ce qu'on a besoin de savoir sur Xn et Y : *)
+  assert (exists X n, Xn == nrem_env n X
+                 /\ Y == nrem_env n (envG f X)
+                 /\ all_infinite X) as Hy
+      by (exists X, O; subst; rewrite HXn in *; split; eauto).
+  clear HH HXn X.
+  apply env_eq_ok.
+  remember_ds (envG f _) as U.
+  remember_ds (smask_env _ _ (_ _)) as V.
+  revert HV HU Infr Infx Hy.
+  revert k R Xn Y U V.
+  cofix Cof; intros.
+  inversion_clear Infr as [Cr InfR].
+  destruct (is_cons_elim Cr) as (r & R' & Hr).
+  rewrite Hr in HU, HV.
+  rewrite Hr, rem_cons in InfR.
+  destruct Hy as (X & n & Hxn & Hy & InfX).
+  rewrite Hxn in HU, HV.
+  rewrite Hy in HV.
+  rewrite sreset_aux_eq in HV.
+  rewrite smask_env_eq in HU, HV.
+  cases.
+  (* encore le cas de base... *)
+  { rewrite HV, HU.
+    pose proof (Hsm := smask_sreset1 f R' (nrem_env n X)).
+    rewrite sreset_aux_eq, 2 smask_env_eq in Hsm.
+    rewrite Hsm, sreset_aux_eq, 2 app_app_env; auto.
+    2: rewrite <- Hxn; auto.
+    apply Oeq_env_eq, reflexivity. }
+  all: rewrite abs_indep in HU.
+  all: constructor; [| rewrite HU, HV, 2 first_app_env; auto].
+  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
+      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+    exists X, (S n); eauto.
+  - rewrite sreset_aux_eq in HV.
+    eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
+      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+    exists (nrem_env n X), 1; eauto using nrem_env_inf.
+  - eapply Cof; rewrite ?HU, ?HV, ?rem_app_env;
+      eauto using all_cons_abs_env, nrem_env_inf, all_infinite_all_cons, REM_env_inf.
+    exists X, (S n); eauto.
+Qed.
+
+End MASK_RESET.
+
 
 Lemma ok_reset :
   forall f n,
@@ -2979,7 +3827,7 @@ Proof.
     subst os nf.
     fold nout in Onnil, Ndo|- *.
     apply _Ss_of_nprod_eq.
-    rewrite smask_sreset.
+    rewrite smask_sreset; auto using env_of_np_inf.
     destruct nout as [| x nout]; auto.
     apply nprod_eq; intros m d Hm.
     rewrite 2 (nth_np_of_env x d (x :: nout)); auto.
